一帶一路玩完，全球圍堵

短短一年，成個世界政治氣候轉向，由媚共變反共

贏國能否以一敵百呢？

等睇大灣區步前海後塵

一帶一路根本就係經濟侵略

商機無限

北韓或加入「一帶一路」 中朝貿易迎巨大商機

【晴報專訊】美朝歷史性的「特金會」，或為中朝邊境貿易帶來巨大商機。分析指，北韓或加入「一帶一路」倡議，中國或協助恢復兩韓鐵路，令「帶路」延伸至朝鮮半島及日本。而北韓海鮮等商品，亦毋須繞道俄羅斯，而可直接送往中國。

朝鮮半島此前被視為「一帶一路」倡議推進的一大障礙。而隨着北韓當局表態全力發展經濟，美朝首腦達成無核化協議，半島地區或轉變為「帶路」在東北亞的新節點。

南韓總統文在寅早前曾為北韓規劃三條經濟帶，其中的「西海岸經濟帶」是將半島西部與中國連接，打造物流中心。而兩韓交通若能接軌，可打造連接半島、中國、俄羅斯及歐洲的鐵路網，令「一帶一路」延伸至整個朝鮮半島及日本。外界認為，中國可能幫助北韓重建落後的道路和港口，這可能是「帶路」計劃的一部分。

高價海鮮或直運中國

美國《紐約時報》指出，中國國際航空公司日前宣布，恢復北京至平壤的定期航班，這被視為中朝恢復貿易的最明顯迹象。

報道指，中國準備擴大對北韓的經濟影響力，中朝邊境貿易將迎來巨大商機。中國商人認為，一旦經濟制裁放鬆，北韓新生的中產階級，可能會成為一群「狂熱的新消費者」。

吉林琿春的海鮮銷售商表示，北韓水域未受污染，來自當地的活蟹被視為美味，定價非常高。目前這些海鮮需要從北韓經俄羅斯運往琿春，耗時長達10小時。商人們表示，轉道俄羅斯是為了讓這些海鮮披上合法外衣，而中國正修建新路，以節約運輸時間。

一位賣家表示，恢復北韓螃蟹和冷凍海鮮直運中國所需的海關文件已經完成，制裁一解除，就可以提交。「上面跟我們說，快了，」他說。

全球都睇穿晒贏國企圖
左膠雖然睇錢至上但都唔敢背上賣國罪名
「反中保經濟」遲早會變成政治籌碼吸選票